\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Wertiger}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Humanoide (Mensch, Gestaltwandler), neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {12},
        hit-points  = {120 (16W8+48)},
        speed       = {9 m (12 m in Tigergestalt)}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 17,
        dex = 15,
        con = 16,
        int = 10,
        wis = 13,
        cha = 11
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +4, Wahrnehmung +5},
        damage-immunities = {Hieb, Stich und Wucht durch nichtmagische Angriffe von Waffen ohne Silber},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 15},
        languages = {Gemeinsprache (kann in Tigergestalt nicht sprechen)},
        challenge = 4
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Gestaltwandler}
        Der Wertiger kann seine Aktion verwenden, um sich in eine hybride Gestalt aus Tiger und Humanoide oder in einen Tiger zu verwandeln - oder um wieder seine wahre, humanoide Gestalt anzunehmen. Seine Spielwerte sind abgesehen von der Größe in beiden Gestalten gleich. Ausrüstung, die sie trägt oder hält, wird nicht verwandelt. Wenn er stirbt, nimmt er seine wahre Gestalt an.

        \DndMonsterAction{Anspringen (nur Tiger- oder hybride Gestalt)}
        Wenn der Wertiger sich mindestens 4,5 Meter weit direkt auf eine Kreatur zubewegt und sie dann im gleichen Zug mit einem Klauenangriff trifft, muss das Ziel einen SG-14-Stärkerettungswurf bestehen, oder es wird umgestoßen. Wenn das Ziel liegt, kann der Wertiger als Bonusaktion einen Bissangriff gegen es ausführen.

        \DndMonsterAction{Scharfes Gehör und scharfer Geruchssinn}
        Der Wertiger ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Gehör oder Geruchssinn basieren, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff (nur humanoide oder hybride Gestalt)}
        In humanoider Gestalt führt der Wertiger zwei Angriffe mit dem Krummsäbel oder zwei Angriffe mit dem Langbogen aus. In hybrider Gestalt kann er wie ein Humanoide angreifen oder zwei Klauenangriffe ausführen.

        \DndMonsterAction{Biss (nur Tiger- oder hybride Gestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 8 (1W10+3) Stichschaden. Wenn das Ziel ein Humanoide ist, muss es einen SG-13-Konstitutionsrettungswurf bestehen, um nicht mit Wertiger-Lykanthropie verflucht zu werden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss (nur Tiger- oder hybride Gestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=8 (1W10+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Wenn das Ziel ein Humanoide ist, muss es einen SG-13-Konstitutionsrettungswurf bestehen, um nicht mit Wertiger-Lykanthropie verflucht zu werden.%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen (nur Tiger- oder hybride Gestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W8+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen (nur Tiger- oder hybride Gestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (1W8+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Krummsäbel (nur humanoide oder hybride Gestalt)}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W6+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Krummsäbel (nur humanoide oder hybride Gestalt),
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W6+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Langbogen (nur humanoide oder hybride Gestalt)}
        Fernkampfwaffenangriff: +4 auf Treffer, Reichweite 45/180 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W8+2) Stichschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
